小白：久保建英天賦高

皇家馬德里早前宣佈簽入日本小將久保建英，曾與被譽為「日本美斯」的後者在日職賽場交手的恩尼斯達，大讚這名18歲中場天賦極高。

有「日本美斯」之稱的18歲中場久保建英（Takefusa Kubo）日前由FC東京轉投皇家馬德里，效忠皇馬死敵巴塞隆拿多年、去年轉投日職聯球隊神戶勝利船的前西班牙國腳恩尼斯達，對這名小將大表欣賞：「我上季曾與久保對壘，我認識他。他有很高的天賦，未來一片光明，他的天賦足以令他在偉大的球會佔得一席。」

對於久保建英曾在巴塞青年軍受訓，現在卻加盟死敵皇馬，小白則表示：「巴塞日後會否後悔放他到皇馬，仍有待時間證明；我想，球會當初只是不需要他，或者當中有甚麼出錯了吧。不過，球會整體比球員個體重要。」

久保建英「上艦」後，立即隨隊參加北美季前熱身之旅，更在球隊鬥拜仁慕尼黑一仗獲派上陣，演出其銀河艦隊處子戰，演出獲各方好評。皇馬周五在美國與馬德里體育會上演越洋打吡，此子不無上陣機會。

( '-' )ﾉ)`-' )